# Imperial

## 準備

* 工場2箇所
* お金 1300万
* 国タイル配布
* 国債購入
* 投資家タイルはオーストリアの左隣

## ロンデル

* 3つまでの移動は無料
* 以後は一つ200万

## 終了と勝利条件

* どこかの国力が25になったとき
* 現金+利息×国力係数
* タイブレークは最も国力が高い国家に対する国債の保有額・以下国力順に判定

## アクション

### 工場

* 銀行に500万で工場
* 敵対的なコマがいると建設不可

### 生産

* 兵器工場・造船所が各一つ軍隊を生産できす
* 一エリアに複数配置可能
* 敵対的なコマがいると生産不可

### 輸入

* 100万で軍隊購入(3つまで)
* 陸軍はどこでも配置できる。海軍は造船所エリアのみ。

### 行軍

* 海軍→陸軍の順番で移動
* 海軍が海域に出るのは一移動
* 同じマスに入ったら戦闘の可能性あり
  * 移動側から交戦意思を確認し次に防御側
* 戦闘したら1：1で互いに消滅
* 陸軍は海軍で輸送できる
* 国内の移動は鉄道を使うことで移動力0で移動できる
  * 敵対的な軍隊がいるエリアには移動できない
* 陸軍の戦闘も海軍と同様

* 海域に出る前の海軍は陸軍と交戦できる
* 他の国に入るときは敵対的か友好的か決める
* 陸軍3個で工場を破壊
* 本土を除く他国の軍隊がいないエリア(海域も含む)に旗を置く

### 投資家

1. 利息の支払い
   * 国庫に十分なお金がなければ自分への配当をあきらめる
   * それでも足りなければ自腹で他への配当を行う
2. 投資家の活動
   * 200万得て一枚国債を買える
   * 差分での購入も可能
   * 投資家タイルを時計周りで次の人に渡す
3. スイス銀行の活動
   * スイス銀行を持っている人が国債を買える

* 支配の移動があるなら行う
* 通過しても2と3は行う(止まったマスの処理の終了後)
* 国の担当が無いプレイヤーはスイス銀行を担当する
* スイス銀行は強制的にストップさせられる
  * ただし全ての利息を払えるときのみ

### 徴税

* 収入は工場×200万+旗*100万
  * 軍隊一つにつき経費100万を引いて国家の収入とする
* 収入に税収チャートを合わせる
* チャートが上に移動すると一枠ごとに100万(政府=プレイヤーに)収入
  * 下に行ってもペナルティは無い
* チャートに従って国力を増やす
